# 이화앱센터 안드로이드팀 리쿠르팅

안녕하세요! 대학교 연합 모바일 앱 개발 동아리 이화앱센터입니다. 

이화앱센터는 대학생으로 구성된 기획팀, 디자인팀, 안드로이드 개발팀, 아이폰 개발팀이 모여 모바일 앱을 기획하고 디자인하고 개발하여 출시합니다. 

지금 현재 12기까지 이화앱센터는 다수의 앱을 출시했습니다. 구글 Play스토어와 애플 앱스토어에서 이화앱센터가 출시한 앱을 확인해보세요. 이화앱센터는 스터디는 물론 다양한 활동을 통해 함께 모바일 앱을 만듭니다.

* [구글 Play스토어](https://goo.gl/QVhNFX)
* [페이스북 페이지](https://www.facebook.com/ewhappcenter)

## 이화앱센터 안드로이드팀은...

안드로이드팀은 이화앱센터에서 안드로이드 어플리케이션 개발을 담당하는 팀입니다. 안드로이드팀에서는 다음과 같은 활동을 합니다.

* 매주 모여 안드로이드 앱 개발 관련 스터디
* 기획팀, 디자인팀과 안드로이드 어플리케이션 개발
* 안드로이드 앱 뿐 아니라 다양한 기술 스택 사용
* 다양한 개발 기술 공유

### 다양한 기술 스택

안드로이드팀은 그동안 단순히 안드로이드 앱 개발 뿐 아니라 소프트웨어 개발에 대한 전반적인 관심과 이해를 가진 팀원으로 구성되었습니다. 따라서 안드로이드 SDK 뿐 아니라 다양한 기술 스택을 사용하여 앱 개발을 진행합니다.

지금까지 안드로이드팀은 안드로이드 SDK를 깊이있게 다루는 것은 물론, PhoneGap, 안드로이드 NDK까지 사용합니다. 필요한 경우 Node.js, Python Flask, MySQL 등 서버 사이드 기술 스택도 사용하고 있습니다.

### 협업 도구 사용

오래전부터 소스코드 형성 관리도구 및 이슈트래커로 GitLab을, 파일 공유 도구로는 구글 드라이브를 도입해서 사용해오고 있습니다. 더불어  최근에는 커뮤니케이션 도구로 Slack을 도입했습니다.

## 이런 분들을 찾습니다

안드로이드팀에서는 소프트웨어 개발에 관심있는 분이라면 누구나 함께 할 수 있습니다. 안드로이드팀에서는 다음과 같은 분들을 찾습니다.

* 응용 서비스 개발에 관심있는 분
* Java 등 객체지향 언어 경험있는 분
* 다양한 기술 스택에 관심있는 분
* 앞으로 개발자로 성장하고 싶은 분

이화앱센터는 나이, 학교, 학과 상관없이 대학생이라면 누구나 함께 하실 수 있습니다.  함께 모바일 앱 개발을 하고자 하는 분, 친목을 다지고 싶은 분들 모두 환영합니다.

13기 모집 기간은 다음과 같습니다.

1월 14일  ~ 1월 25일 : 지원서 접수  
1월 26일 : 1차 서류 발표(개별 통보)  
1월 27일 ~ 1월 29일 : 서류통과자 면접  
1월 30일 : 최종 면접 발표(개별 통보)  
1월 31일 : 13기 첫 전체회의

[이화앱센터 리쿠르팅 블로그](http://blog.naver.com/ewhapp)에서 안드로이드팀 지원서 양식 파일을 다운받아 작성하신 뒤, 1월 25일일까지 ewhappcenter@gmail.com으로 첨부해서 이메일을 보내주세요.



